% 年度 2001
% 出題 0007 北見工業大学
% 検索キーワード  行列 連立一次方程式
% 科目 数Ｃ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
与えられた定数$a$, $b$に対し，連立一次方程式
\begin{equation}
  \Gyouretu12121213a\Retube xyz=\Retube 33b
\end{equation}
を考える。行列$A=\begin{pmatrix}1&2&1&3\\ 2&1&2&3\\ 1&3&a&b\end{pmatrix}$
を連立一次方程式\maru1の拡大係数行列という。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item ここで，行列の基本変形とは，
    \begin{enumerate}[(\protect\expandafter\emroman i)]
      \item ある行に0でない定数をかける。
      \item ある行に別の行の定数倍をたす。
      \item 二つの行を入れ替える。
    \end{enumerate}
    以上三種類の変形の総称である。行列$A$に基本変形を何回か施すことにより，
    1列目が\Retube100, 2列目が\Retube010となるように変形せよ。
    （どんな基本変形をしたかはっきりわかるように書くこと。）
  \item \maru1の解が存在しないために$a$, $b$のみたすべき必要十分条件を求めよ。
\end{enumerate}
\end{document}
